\section{Analizo}

\subsection{Clang}

Clang é um front-end de um compilador para as linguagens C, C++, Objective-C e Objective-C++ que utiliza o LLVM (Low Level Virtual Machine) como back-end desde a versão 2.6 do LLVM. Tem como objetivo oferecer um substituto open source ao GCC (também pode ser utilizado), o conjunto de compiladores da GNU. O desenvolvimento do Clang conta com o envolvimento de grandes empresas como o Google e a Apple.
Seu código fonte está disponível sob uma licença da Universidade de Illinois (NCSA) que combina as licenças MIT e BSD. Implementa na totalidade a especificação C++11 (novo padrão para linguagem de programação C++).
Após a compilação de um arquivo é gerado um report onde são apresentadas ameaças ("wicknesses") ao código, que pode se potencializar e gerar possíveis falhas de segurança no mesmo.

\subsection{Integração com o Analizo} 

O Clang foi integrado ao Analizo como um novo extrator de código-fonte, onde o report gerado é analisado para a geração de novas métricas de segurança de código, que ainda não eram calculadas pelo Analizo. Para a integração foi preferivel a utilização do GCC (versão 4.8.2) como compilador, devido a sua consolidação dentro da comunidade. A versão do Clang utilizada foi a 3.5. 

\subsection{Novas métricas geradas}

As seguintes métricas foram adicionadas e são calculadas pelo Analizo após a integração com o Clang:

\begin{enumerate}
	\item \textbf{auv} (\textit{Assigned value is garbage or undefined})
	\item \textbf{da} (\textit{Dead assignment})
	\item \textbf{dbz} (\textit{Divisions by zero})
	\item \textbf{dnp} (\textit{Dereference of null pointer})
	\item \textbf{mlk} (\textit{Memory leak})
	\item \textbf{obaa} (\textit{Out-of-bound array access})
	\item \textbf{rsva} (\textit{Return of stack variable address})
\end{enumerate}

Todas as métricas especificadas acima são relativas ao número de 
\lq\lq wicknesses\rq\rq\ encontrados em um determinado módulo.
